// створення масиву та передача чисел, питань, варіантів та відповідей
let questions = [
  {
  numb: 1,
  question: "Що означає термін HTML?",
  answer: "Hyper Text Markup Language",
  options: [
    "Hyper Text Preprocessor",
    "Hyper Text Markup Language",
    "Hyper Text Multiple Language",
    "Hyper Tool Multi Language"
  ]
},
{
  numb: 2,
  question: "Який тег служить для розміщення коду JavaScript:",
  answer: "SCRIPT",
  options: [
   "META",
   "HEAD",
   "STYLE",
   "SCRIPT"
   ]
},
  {
  numb: 3,
  question: "Що означає термін PHP?",
  answer: "Hypertext Preprocessor",
  options: [
    "Hypertext Preprocessor",
    "Hypertext Programming",
    "Hypertext Preprogramming",
    "Hometext Preprocessor"
  ]
},
  {
  numb: 4,
  question: "Що означає термін SQL?",
  answer: "Structured Query Language",
  options: [
    "Stylish Question Language",
    "Stylesheet Query Language",
    "Statement Question Language",
    "Structured Query Language"
  ]
},
{
  numb: 5,
  question: "Що з переліченого не є мовою програмування?",
  answer: "MySql",
  options: [
   "Java",
   "MySql",
   "Python",
   "Swift"
   ]
},
{
  numb: 6,
  question: "Що означає термін XML?",
  answer: "eXtensible Markup Language",
  options: [
    "eXtensible Markup Language",
    "eXecutable Multiple Language",
    "eXTra Multi-Program Language",
    "eXamine Multiple Language"
  ]
},
{
  numb: 7,
  question: "Регулярні вирази у мові PHP використовують:",
  answer: "пошуку заданих шаблонів у даних стрічкового типу",
  options: [
   "для організації циклів",
   "для встановлення cookies",
   "пошуку заданих шаблонів у даних стрічкового типу",
   "для доступу до даних HTML форм"
   ]
 },
{
  numb: 8,
  question: "Що означає термін CSS?",
  answer: "Cascading Style Sheet",
  options: [
    "Common Style Sheet",
    "Colorful Style Sheet",
    "Computer Style Sheet",
    "Cascading Style Sheet"
  ]
},
{
  numb: 9,
  question: "Функція mysql_connect()",
  answer: "встановлює з'єднання із сервером MySQL",
  options: [
   "звільняє памʼять",
   "встановлює з'єднання із сервером MySQL",
   "відправляє серверу MySQL запит",
   "закриває з'єднання із сервером MySQL"
   ]
},
{
  numb: 10,
  question: "Індекси масиву у PHP-коді записують у",
  answer: "[]",
  options: [
   "META",
   "[]",
   "(**)",
   "{}"
   ]
},
];